# Восемнадцатая лекция

01/05/21

## Игротехника

Это методы и приёмы по созданию новых игр и модифицированию старых.

### Зачем?

1. Одни и те же дети не хотят играть в одни и те же игры
2. Актуальные, развивающиеся игры
3. Подогнать под тематику смены
4. Рейтинг СПО

### Цели:

1. Знакомство, формирование групп
2. Развитие коллективных качеств
3. Выявление способностей и задатков (в том числе лидерских)
4. Отдых , досуг

### Написание игры должно содерждать (! - обязательные пункты):

1. **! Название**
2. **! Цель**
3. **! Возраст участников**
4. **! Количество участников**
5. Время
6. Реквизит
7. Костюмы
8. **! Правила**
9. **! Легенда**
10. **! Задачи**
11. **! Ход игры**
12. Роли
13. **! Подведение итогов**
14. Дополнительные материалы
15. Система наград
16. Рефлексия

### Методы:

1. Салат. Создание одного целого из нескольких элементов
2. 5ый элемент. Введение в игру дополнительных правил нового элемента
3. Подмена
4. Пара. Новая игра по двум её составляющим, не имеющим на первый взгляд никакого отношения друг к другу (бездомный бургер, безграничная бабушка). Идем от названия, а не от идеи.